(長文:博君一笑小試牛刀) 今年終於威番次!

眨下眼又到新年，又到左同三姑六嬸九婆等親戚進行一年一度<<新春利是你追我躲大對決>>既時候。三姑年年對我既笑容好似睇透左我內心「很想要利是吧!」既心態，但我『明明想開口，卻又很害羞』，最後比三姑拖到歷盡艱辛 係袋底搵到疊十蚊利是，再配上招牌成功慳錢笑容同我講:「利是呀要利利是是呀」。望住琴晚我辛辛苦苦幫阿媽包既50蚊利是從阿媽手中送到 ”三姑小孩大軍”手中，而我只能為屋企討回袋底的十蚊，頓時有種「辱了家邦也辱了門楣」 既感覺。

直至今年，我終於諗到點樣係今個新年討回面子: 根據<<新。馬斯洛人類需求層次理論>>除左基本既水同糧食，WIFI亦成功入榜。三姑要我既WIFI上wechat哂哂命，六嬸要我既wifi上Facebook popo相，連小孩大軍都要我既wifi睇天使得得b新春特別版。係呢刻我突然諗通左，今年我要保護wifi密碼雪恥。

一如以往地三姑六嬸九婆率領小孩大軍向我家進攻，互相問候寒暄一番後，大軍發現佢地既精神不能被滿足:WeChat上面句「未連接」同細路手上部IPAD顯示既「無法讀取該影片」。呢刻到我想係佢地耳邊回扣番句「很想要wifi密碼吧!」

無耐三姑終於忍唔住走黎我房度問 「喂喂喂我想問你個威化密碼係乜呀?」 學精左既我當然唔會輕易放開呢個討回面子既好機會，但係怕羞既我可以點表達出我對袋底利是既討厭呢? 呢刻我只能夠拖拖拖，對住三姑笑笑口一輪咀講新年祝賀語。轉眼間敵軍突然軍心大亂: 小屁孩開始LUR三姑要睇番天使得得B，呢一刻既三姑望住自己部「未連接」電話，同時面對住內外壓迫，心急如焚，已經唔夠時間比佢摷袋底既十蚊。眼見住三姑心煩意亂之下唔情願咁將大大封利是攞出黎，佐以一句充滿咒怨既「利是呀要利利是是呀」。而我都好識做，運用報六合彩形式將WIFI密碼告知:今年既WIFI密碼係 2號,73號,81號, 33號 特別號碼係4號!係關埋門迎送三姑個刻我就知今年我終於出人頭地 為我屋企討回面子。

為左下年可以比到新意三姑 想問大家換邊款WIFI MODEM好呢